通識科係董建華2001年施政報告提出，羅范椒芬、李國章力推，點解俾連登仔吹奏成貪曾功勞？

董建華啟動教改 羅范力推通識科

被一些建制派人士欲除之而後快的通識科，其實是董建華在2001年施政報告中，表示政府打算在10年內落實高中三年制。當時社會關注一些中學生讀書只會死記硬背、高分低能，缺乏對社會和世界的認知，因此教育署課程發展議會於2001年10月初步敲定，會在新高中實行中、英、數必修之外，更增加必修通識科。時任主席黃玉山認為，通識科可培養學生的國際視野及人文質素。

但有關建議，惹來教育界反彈，擔心通識科屬綜合學科，對教學資源和師資需求很大，若變成必修科會「難教難考」，最後只會將學生教至「通通都唔識」。況且，將通識納入必修科勢必引起教師「板塊大挪移」，其他選修科目教師可能飯碗不保，當然爭議極大。

當時，曾先後任職教統局局長及常秘的羅范椒芬和前教統局局長李國章，是通識科的主要推手。羅范曾表示，希望培訓更多一專多能的通才，高中課程引入通識教育是要鼓勵學生思考，積極游說社會各界接納通識科。她亦頻頻約見中學校長、大學學者解釋政策，爭取他們配合。

結果在他們的推動之下，政府於2004年推出教改諮詢，建議將通識列入必修科，並在翌年正式拍板。教師只須接受35至100小時的培訓，即可任教高中通識科。該科亦不會設基準試，以免增加教師壓力。2009年，新高中學制開始實施，第一批新制學生於2012年應考DSE文憑試，於通識科至少須考獲2級才能獲資助大學學位取錄。

有人吹奏曾蔭權，就此特意回帶
平均引用分開唔同立場嘅報館
今時今日香港學生勁多普通話係邊個造成？

任內政策 造就17萬雙非嬰兒 曾蔭權種禍 周一嶽力撐

雙非單非學童引起的跨境教育及社會問題，原來是前特首曾蔭權與食物及衞生局前局長周一嶽雙雙埋下的「禍根」。曾蔭權眼見呼籲港人「生夠三個」無人理，便視雙非童為補充本港人口的新血，更希望港人正面看待他們，致令任內造就十七萬雙非嬰兒；而周一嶽以「人道立場」為由，明言不可限制內地孕婦來港產子，變相成為鼓勵她們來港分娩。二人的無能管治最終激起社會強烈回響，上街示威不斷，更引起新一輪的中港矛盾，可謂禍港不淺。

30年增逾180萬人！雙非童撐起本港人口增長

在過去30年生育率下降及死亡情況不斷改善，本港人口老化現象持續。自然增長（即出生人數相對死亡人數的差額）從1986年年中至1987年年中的45,500人，下降至2003年年中至2004年年中的9,500人。其後由於雙非兒童增加，自然增長回升至2010年年中至2011年年中的52,600人。

梁錦松倡本港人口增至1,000萬 支持大灣區以至中國發展

前特首曾蔭權任內也曾提出，要將香港人口長遠增至1,000萬，提升香港地位，務求與倫敦和紐約齊名，政府除鼓勵生育外，亦需吸納外來人才。

曾蔭權鼓勵引入雙非，支持直接殖民
香港人口未到800萬房屋都已經爆大煲，曾蔭權仲話要1000萬人口
吹奏曾蔭權

大家經歷過這兩星期的抗爭運動都辛苦了! 雖然「五大訴求」(包括埋「林鄭下台」)仍然未達到，但希望大家趁呢兩日先好好地休息，之後重新裝備再齊齊繼續抗爭吧~

不過，有啲事就真係比較急嘅，就係 - 距離今屆新選民登記嘅截止日期仲剩番10日咋!!!

如果你自己、兄弟姐妹、同事朋友等等仲未登記嘅，請好好把握今次嘅機會立即登記，以便喺今年24/11嘅區議會選舉 同 出年立法會選舉，將一個一個賣港又冇立場嘅親共政棍跟尾狗狠狠地踢出議會，將議會嘅否決權還番俾人民吧!!!
(可惜嘅係，已登記選民嘅更改資料期限已經喺2/6結束了，但大家仍需要覆查自己嘅選民資料有冇俾人更改／刪除咗，尤其係最近換咗新身分證嘅朋友)

有關選民登記嘅資料如下：

《地方選區選民》
).pdf
《功能界別選民及／或選舉委員會界別分組選民》
).pdf
網上更新電郵地址 -
選民資料網上查閱系統 -

此外，資料組嘅朋友可以好好地利用呢段時間，儲齊呢段時間來班建制狗所做嘅「好人好事」並作出整理，成為「彈藥」以供文宣組嘅朋友製作長輩圖及其他文案等，對一眾被利用嘅中年／老人家作出「反洗腦」宣傳，辛苦大家了！

＊＊＊ 齊心登記，一齊投票，用選票拆散保皇狗 ＊＊＊

高鐵港珠澳都唔係貪曾既錯

曾蔭權任內7年，私人住宅落成量一直維持低水平，每年平均只有1.2萬套，不足董建華時期的一半。 賣地數量同樣低，每年平均只賣出8幅住宅地，令土地及房屋供應出現斷層。 在他任期內，房價飆升數倍，已經超越了97年的高峰。

曾蔭權在任期間被爆出多項涉嫌向商界利益輸送的醜聞，其中大多都是地產商。 包括多次乘坐富商豪華遊艇及私人飛機外遊，還有各路地產商贈送的貴重禮物。 退休後曾蔭權租用一處500平米的豪宅，年租金僅有8萬元，這是典型的利益交換。

香港的經濟活力被地產資本所吞噬，而香港年輕人絕大多數勞動成果，都通過極高的房價被地產資本家變相剝削了。高樓價嚴重損害著香港的經濟活力，曾經轉口貿易中心的經濟紅利完全流入了房地產市場，香港經濟轉型乏力，陷入了全面的困境， 新興產業難以發展，上流渠道幾乎被堵死。香港市民親身體會嚴重的貧富差距，仰望著高不可及的房價，這種不滿情緒日積月累，成為駱駝背上愈來愈重的稻草堆。

香港如野獸般的地產業——它死死的扼住了香港經濟的喉嚨，榨乾了香港經濟前進的動力。

房地產行業已經牢牢地綁架了香港經濟與政治：香港房地產以及關聯行業增加值佔香港GDP的份額在40%以上，整個區域經濟活動幾乎圍繞著房地產業而轉。 房地產投資佔固定資產總投資60% 以上，同時政府的財政收入也主要依靠土地收入以及其他房地產相關稅收。 債券市場中房地產股佔港股總市值1/3，股票和房地產價格呈現“榮辱與共”的現象。 房地產和銀行業也互相依賴，房地產開發商和居民住宅按揭始終佔銀行貸款總額的30%以上。 香港四大家族——李嘉誠、郭得勝、李兆基、鄭裕彤四家，全部以地產發家。

土地成了香港幾大地產商發家的基礎，地產上的巨大收益，使得他們將觸角伸向其他領域。 以至於形成今天香港幾大家族企業，控制香港幾乎所有公用領域的局面。 電力公司、水務公司、煤氣公司，幾乎都在這些地產商的控制之下。 香港的經濟被認為已經嚴重的卡特爾化——財閥完全壟斷了經濟。

貪曾打手嘅智商有幾低？

釣魚文 - 香港人真係欠咗曾蔭權，4千正評

擺明曲線鬧曾蔭權同佢班打手，特登有咁誇得咁誇，全部point無證無據，我都仲驚人誤會，吹捧埋劉細良，幾個鐘1700正評 | LIHKG

高鐵、港珠澳、雙非童都係曾蔭權用心良苦，抵抗中共侵略

【引渡惡法】董建華賴通識科令青年出問題 換特首都冇用

香港6月圍城，一場《逃犯條例》修訂，兩度引起過百萬人上街「反送中」；年輕人更擺脫傘運後的無力感，再於前線展現抗爭決心，大批年輕示威者日前闖入立法會「反惡法」。建制派如經民聯立法會議員梁美芬曾將大批年輕人上街示威反修例，歸咎教育制度，尤其是通識科的問題，指此科令年輕人以為「自己大晒」。據了解，身兼全國政協副主席的前特首董建華今午與部份傳媒高層吹風時直指，他任內開始推行的通識教育，是導致年輕人出問題的重要原因，形容通識教育是「失敗」，更稱衝擊立法會中部份是專業人士，要徹查背後有甚麼人指示。

有線電視報道，董建華今午會見傳媒時稱，對7.1的暴力衝擊事件感到痛心，指部份衝擊者更是專業人士，必須徹查，不但要將他們繩之於法，同時指要徹查背後受甚麼人指示。被問到背後指示的是否外國勢力？董建華則稱沒有這方面的情報，所以要徹查，並指自己任內開始推行通識教育，是造成年輕人一些問題的重要原因，他形容通識教育失敗，要想辦法改。

至於特首林鄭月娥在修例風波的表現，董建華為林鄭護航，指她已認識自己的不足及道歉，相信她之後會做好工作。董建華強調，更換特首解決不到問題，中央支持林鄭月娥。